\CWHeader{Лабораторная работа \textnumero 4}

\CWProblem{


Необходимо реализовать один из стандартных алгоритмов поиска образцов для указанного алфавита.

\textbf{Вариант алгоритма:} Поиск одного образца-маски: в образце может встречаться «джокер» (представляется символом ? — знак вопроса), равный любому другому символу. При реализации следует разбить образец на несколько, не содержащих «джокеров», найти все вхождения при помощи алгоритма Ахо-Корасик и проверить их относительное месторасположение.

\textbf{Вариант алфавита:} Числа в диапазоне от 0 до $2^{32}$ - 1.

Запрещается реализовывать алгоритмы на алфавитах меньшей размерности, чем указано в задании.

\textbf{Формат ввода:}

Искомый образец задаётся на первой строке входного файла.

В случае, если в задании требуется найти несколько образцов, они задаются по одному на строку вплоть до пустой строки.

Затем следует текст, состоящий из слов или чисел, в котором нужно найти заданные образцы.

Никаких ограничений на длину строк, равно как и на количество слов или чисел в них, не накладывается.

\textbf{Формат вывода:}

В выходной файл нужно вывести информацию о всех вхождениях искомых образцов в обрабатываемый текст: по одному вхождению на строку.

Для заданий, в которых требуется найти только один образец, следует вывести два числа через запятую: номер строки и номер слова в строке, с которого начинается найденный образец. В заданиях с большим количеством образцов, на каждое вхождение нужно вывести три числа через запятую: номер строки; номер слова в строке, с которого начинается найденный образец; порядковый номер образца.

Нумерация начинается с единицы. Номер строки в тексте должен отсчитываться от его реального начала (то есть, без учёта строк, занятых образцами).

Порядок следования вхождений образцов несущественен.
}
\pagebreak
